香港漫畫家「水平果」獲得日本獎項：少年Jump手塚賞海外部佳作！

得獎訪問：所謂港漫已死，其實也不過是某種流派的息微罷了，希望大家能夠用全新的目光，欣賞今世代「香港漫畫」的多元和新穎
我們也立即找了水平果老師，做了一個簡單的訪問，跟大家分享今次得獎的感受：

問：首先再度恭喜你得到日本手塚賞海外部獎項！請問可以簡單為本次的作品《魔廚》作一個介紹嗎？

答：魔廚是講述廚藝了得的男主角誤闖魔界，不但要重新認識完全陌生的食材，還要應付餐廳與餐廳之間頻繁且激烈的烹飪比賽，因為根據弱肉強食的魔界法則，輸掉比賽的餐廳將永久不能再經營。為了證明自己，男主角必須馬上迎接挑戰，力保餐廳不被魔界所淘汰。

問：比賽中限定五十五頁內完成作品，對於這點會怎樣影響你的創作重心？

答：我相信比賽會根據不同的頁數，評審的準則也有所輕重。比如頁數少，會較看重梗或結尾的爆發力；頁數多，則看重故事整體結構和節奏。而這次我認為屬於後者，故選擇刪減許多不必要的橋段，以盡力做好起承轉合的基本功，希望達至閱讀流暢的效果。

問：對於今次獲獎，你的感受是？

答：評審陣容讓人既興奮亦倍感壓力，同樣獲獎的感受也可說是悲喜交集。喜，是想到能從2500多份作品中闖進佳作之位，並得到殿堂級老師的認可，我總算肯定自己的基礎能力了；悲，是比賽獲獎可說幾乎是日本漫畫連載的入門劵，就大學畢業證書一樣，開心過後必須立刻調整心態，想想如何再能從中再脫穎而出……

問：我們近年發現其實有很多香港人在日本業界內打拼努力，看來以日本作為漫畫夢的奮鬥舞台是有可能的？

答：事實上我認識許多香港創作者都有在不同地區打拼，然而選擇日本為舞台的人，我會形容為點選了「困難模式」。所謂的門檻高，實際就是需要面對語言溝通、文化差異、競爭激烈及外國身份等問題。至於到底是大家有意紛紛到各地打拼，還是因為香港缺乏產業經營才導致眾人被逼向外發展呢?這是個需要正視的問題。

問：作為希望能支持的香港讀者，可以做的是？

答：我認為香港讀者在支持方面從不缺方法，LIKE也好、FOLLOW也好，真心喜歡的也會毫不手軟地課金支持。就目前來說，比賽過後下個目標便是爭取日本連載機會。此外我也不忘構思適合本地的新題材，繼續為大家繪畫有趣的故事。

問：而作為希望能支持的香港創作者，可以做的是？

答：雖然我很少活躍在社交媒體，但這次公佈喜訊後沒想到馬上被廣傳，這一點實在出乎意料，尤其身邊的創作朋友比我還要焦急，想盡辦法要把消息傳開去，其實真的很感動。然而作為創作者，我永遠都希望讀者是真心喜歡才會支持我的作品，香港已經經歷足夠多那些賣情懷、賣小強的創作風氣，這類綁架式的消費只會導致香港創作空間愈來愈狹窄。經常提到的所謂港漫已死，其實也不過是某種流派的息微罷了，希望大家能夠用全新的目光，欣賞今世代「香港漫畫」的多元和新穎。

問：最後一個輕鬆問題，獲得獎金後你第一件會做的事是？

答：至於獲得獎金，當然是能儲多少就儲多少!因為你永遠不知道下一個無業寒冬會什麼時候來……就只能從這筆錢裡一點一點地捏來用了……

在此再次恭喜香港漫畫家水平果獲得獎項！還請大家繼續多多支持水平果老師創作，繼續支持香港漫畫業發展！

關於創作嘅回應講得好好

想睇佢嘅作品
G持

其實香港漫畫都好撚正

推

有得睇
不過唔係好load到

有冇粉俠傳

香港已經經歷足夠多那些賣情懷、賣小強的創作風氣，這類綁架式的消費只會導致香港創作空間愈來愈狹窄。

講得好 香港創作唔係得copy舊野賣情懷既作品 咩獅子山呀霓虹燈呀個d

留名

鼓勵一下

畫工好過初出道嘅諫山好多創